綜上所述，羅密歐的研究表明，神經內分泌應激反應在青春期形成，在成年期表現不同。 青春期可以修復早年經歷苦難後大腦的應激反應，2020年8月28日科學新聞 
 換句話說，在青春期(而不是童年早期)發生了一些事情，使大腦恢復到因早期創傷而扭曲的正常應激反應。 青春期可以修復早年經歷苦難後大腦的應激反應，2020年8月28日科學新聞 
 當這些壓力源發生在青春期前後，而不是生活的後期時，這種反應會更強烈。 青春期可能會重啟大腦和行為|Esther Landhuis | 2020年8月27日|學生科學新聞 
 另一些還很年輕，還沒有經歷老鼠版本的青春期。 青春期可能會重啟大腦和行為|Esther Landhuis | 2020年8月27日|學生科學新聞 
 這表明，青春期可能提供了更大的改變潛力。 青春期可能會重啟大腦和行為|Esther Landhuis | 2020年8月27日|學生科學新聞 
 我們的青春期後丹尼斯似乎迷失在如此深的睡眠中，這似乎是可以理解的。 這是賈斯汀·比伯睡覺時的樣子，由一個粉絲拍攝(視頻)凱文·法倫| 2013年11月7日|每日野獸 
 青春期，名詞:完全發育的年齡:早期的男性或女性:植物開始開花的時期。 錢伯斯的《二十世紀詞典》(第四部分:N-R 
 青春期相對較晚，通常在14歲到16歲之間。 Bontoc Igorot |Albert Ernest Jenks 
 男女的青春期早在10歲和11歲時就開始了。 女人的生理生命:|博士。 喬治H Napheys 
 “青春期”指的是女性開始可能有生育經驗的年齡。 給女性的私人性建議|R。 b·阿米蒂奇 
 青春期標誌著它的到來，儘管它到來的確切標誌很難確定。 男孩和主日學校|約翰·l·亞歷山大